歐盟公共場所 擬禁用人臉識別

人臉識別技術爭議不斷，英國警方日前於威爾斯卡迪夫球場外，試用人臉識別技術掃描球迷，並拘捕曾被列入黑名單的人，引起大量球迷不滿。

外媒報道指，歐盟委員會擬在3至5年內，禁止在公共場所使用人臉識別技術，以便研究如何防止相關技術被濫用。

3至5年內實施 研措施防濫用

據路透社報道，歐盟委員會在一份長達18頁的白皮書中提出，計劃在3至5年內，禁止所有人在公共場所使用人臉識別技術。委員會指出，必須盡快更新監管政策，包括有時間限制地禁止使用人臉識別技術，加強保護大眾私隱及數據。白皮書亦寫到，在禁令期間，可以評估人臉識別技術帶來的影響，以及制定風險管理措施。

文件亦建議人工智能（AI）的開發者和用戶均要承擔責任，新政策實施後，歐盟國家亦應該任命相關機構進行監督。歐盟委員會將在最終決定前徵求反饋意見，而歐盟競爭事務專員韋斯塔格（Margrethe Vestager）將於下月提出建議。

責任編輯：黃懌勤

合理，歐洲人一向重視私隱
不過德國個總理奶到雪雪聲

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

合理，歐洲人一向只係重視歐洲人

歐洲人重視私隱就唔會用屎為用得咁開心啦

個死八婆幾時先肯落台

咪係, 連英國都用

咁先合理 3－5年